又漏氣了！中國製世足用球頻破裂 球員怒一腳踢開

本屆世界盃足球賽頻頻出現足球在比賽中漏氣的狀況。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕世界盃賽程才剛進入小組賽第二輪，不料再度出現世足用球漏氣狀況，這不是本屆首度出現，而是第4次發生比賽途中足球漏氣情形，令當時正進行攻勢的沙烏地阿拉伯球員被迫暫停，球員怒把洩氣足球一腳踢開。

綜合媒體報導，本屆世足賽官方指定用球為Adidas的「Telstar 18」，是致敬1970年的墨西哥世界盃的「Telstar」，「Telstar」是首款由黑白嵌面組成的足球，從此之後成為足球的經典造型，除了球體只用6片合成皮就能以膠黏合，不用線縫外，還在球內內嵌NFC晶片，能與智慧型手機互動。

不過本屆世足賽僅僅才比完20場，就發生4起足球在比賽中漏氣的狀況，在法國與澳洲的比賽中，上半場第28分鐘，澳洲後衛搶斷球後，就發現球漏氣，向裁判示意換顆球，僅過5分鐘，法國獲得角球機會時，法國球員發現球又出問題了，再換一顆。

下一場的阿根廷與冰島對戰，也出現了類似的情況，比賽才開始3分鐘多，阿根廷球星梅西就發現了正在使用的足球出現問題，直接向場邊的球童要求更換新球。

在小組賽第二輪，比賽用球漏氣狀況再度發生，沙烏地阿拉伯與烏拉圭的賽事中，下半場第58分鐘時，落後1分的沙烏地阿拉伯發動快速反擊，當球帶過半場後，雙方球員同時發現球漏氣，裁判立刻鳴哨暫停比賽，令沙烏地阿拉伯浪費了一個絕佳的進攻機會，沙國球員怒把謝氣球一腳踢得老遠。

有球評認為，這次俄羅斯世界杯第2輪比賽才進行不久，就連續出現足球破裂的狀況，在世界足壇特別是世界杯賽場實屬罕見，讓人不禁懷疑專用球的品質問題；另有媒體報導，比賽時足球這麼頻繁的漏氣，可能與製造商脫離不了關係，但也不能排除賽前沒有把足球打滿氣的可能性。

據了解本屆世足指定用球是由中國東莞一家專門生產比賽用球的工廠所製，日前有媒體報導該工廠運用智能產線，一顆球只需花費3分鐘就能製成，效率提高10倍。

強國野唔爆炸算好

唔怪知ddg甩手

贏國仲好意思拎世界盃用既足球係支那製嚟打飛機

國際性比賽用mic

入球細福音😏

等陣大力抽射抽到爆炸

赢了

冇得踢世界盃都唔會俾你地好過

豆腐波

算鳩數啦強國野，

攞番上屆果D出黎用啦，係要用次貨

唔易爆點會同佢買多d

同手機互動嚟做乜鳩
遙控爆波咩

如果爆炸支那會唔會比人當喺ISIS架......

要不我們生產足球 現在哪有世界盃玩
仲唔快d感謝黨

唔怪得環球時報堆黨報冇拎個足球打飛機啦

生產快 漏氣更快

根本無人敢報

唔漏得多你地點會買咁多黎換呀

嗱 仲入9我數 明明就係贏國既錯

中國除了足球隊，其他都去了（獻醜）

足球主角就係個波
但個主角係次貨

國際足協
又唔知邊條友收黑錢

蚑那又贏

強國無份踢你地都唔洗指意好過

門線技術關閪手機互動事咩
弱智咪閪學人上網啦

一顆球只需花費3分鐘就能製成，效率提高10倍。
本屆世足賽僅僅才比完20場，就發生4次足球在比賽中漏氣的狀況

aka粗製濫造

如果炸撚斷球星隻腳就經典

做個足球都做唔撚掂
仲話大國

如果係我，我會設計個遙控漏氣嘅
同外圍佬夾埋

踢西瓜波啦屌

射波果陣爆炸

一個國家連個波都做唔好

唔怪迪基亞了

最好就係以前咁Made in West Germany

一踢落去炸斷腳

中國製造又出醜

講真如果個波踢到爆咗

就好笑了

爆一個換一個 咁咪賺多個錢 都唔撚識野

之後啲波識買嚕

所以小花先射唔入

蝗國老是常出現，到處遺禍

明明講緊手機互動呢個功能on9
都唔知你無啦啦講門線做乜春
平時聯賽啲波都有用門線技術㗎啦
根本兩樣嘢嚟
有冇睇開波㗎你

柒左仲惡人先告狀，話你自己咋下話

唔怪得射門勁度同頂頭鎚弱咗咁撚多
以為俄羅斯嘅食唔飽咁樣

c7尋晚球頭鎚咁勁你唔講❓

支那人有咩見得人架？
有有有，中國既造假技術令外國人跌破眼鏡
簡單係新中國文化
快啲比啲頭髮豉油比特朗普當大禮啦

垃圾

可惜冇睇到，只睇咗西班牙/伊朗

中國或成最大贏家

粒NFC係廢野黎
唔關goal line technology 事

難怪美斯個12碼出事啦

製造時間3分鐘 使用時間5分鐘 condom都好用過佢

你地太年輕了，個波其實係用黎控制賭局的工具，關鍵時刻就會爆了。

厲害了，我的波

互動唔係雙向架咩
即係手機可以控制個波？

我地強國製品決不容外人說三道四

world cup match ball唔係巴基爛坦製造咩

今鋪真係俄羅斯足球 睇下傳到邊個會爆

最強nfc

中國野真係除非某幾間科技公司之外
其他都仲停留係generic goods 既水平

其實點解落場版又有goalline，西方唔自己做？
照計都唔會要整好多個

假新聞 !!!

Adidas Telstar 18 係 巴基斯坦, Sialkot 市製.

Huge football production business is being transferred from China to Pakistan because of the quality we are providing to the world. The Telstar 18 balls are manufactured in Sialkot, Pakistan.

中國又贏

死五毛死番落你老母個閪到啦

馬會有冇得賭漏氣次數

世界盃咁大單賽事 就咪鬼用中國製啦

難怪中國足協咁有信心
下屆可以直接用app控制粒波

重現足球小將 閃電11人勁射破網無難度
連粒波都爆埋

可唔可以買一場比賽爆幾多粒波

仲話咩申辦世界盃
踢踢下個球場 看台成個跌落黎都似

Telstar 18: Representing Pakistan officially in FIFA World Cup 2018

錢已賺 理得你漏唔漏氣
又贏

之前睇到報導話兩邊都有整,一時一樣既

以前係大陸做
南亞佬話自己生產嘅足球 quality 好
但香港人都知蝗比蝻好

即係點 而家矛頭要向邊個

班廠佬因為平咪搬去蝻做囉，真係為quality 咩
見前面又炒曬車真係好笑
等睇肓反撚又話telestar 18落埸一定係大6做先

係囉等炒到龍尾都見唔到先貼吖嘛

呢個足球係用記憶像膠所製成既
只要主人日日踢住佢 記憶像膠就會有微妙既變化
完全遷就主人既腳型
令到佢又好的 又好控 又好射 仲好好頂添

本場賽事第一件發生既事件：

A. C朗首名入球
B. C朗又跌低
C. C受傷被換出
D. 個波漏氣

除左首名入球，仲可以買首名爆炸
睇下邊個唔好彩

We all goin’ to hell

‘Telstar 18’ is what the official World Cup match ball will be called this year, at FIFA World Cup in Russia. The official match ball has garnered a lot of attention of late. Not to forget that this year too, the ball has been made in Pakistan. (Yes, you heard it right!) Though the country is not an active participant in 2018 FIFA World Cup, Pakistan would be present very much at the heart of the tournament.

The Telstar 18 ball is designed by sports-giant Adidas and manufactured in the city of Sialkot city in Pakistan. Not many know that even the official 2014 World Cup ball (Brazuca) was also made in Pakistan.

lindun boy: why not china!?

差不多先系列

連登仔又集體炒車

中國同巴狗都有份做

真心
整個波姐
以前強國啲產品比我感覺係廢
而家比我嘅感覺係好似自己專登做到咁柒咁
點可以小小事都做得咁差

丙朗應該可以一腳射爆一個

唔怪得今屆咁少入波

我記得球例真係有寫，入左網嘅波係要完整嘅，即係話如果你射入咗，但個波爆咗，係唔計入球。

嗯，一定係啦

3分鐘就能製成 , 3分鐘收皮

想問個波入面係咪有收音？

嚴格嚟講唔係!

Official 2014 & 2018 世界盃專用波 (2014用Adidas Brazuca) 都係巴基斯坦做, 中國只生產復製品 Adidas Brazuca.

2018 呢個波都有可能會再由中國生產復製品做零售, 但呢個係 Adidas 商業考慮.

屌

大陸飛機文：除了國足其他都入咗世界盃

佢哋打晒飛機應該都真係中國有份整

小龍蝦呢

我cap咗一部分冇cap晒姐
比埋條link你睇佢哋打飛機

中國的會爆炸 所以堆波唔合格

除了球體只用6片合成皮就能以膠黏合，不用線縫外，還在球內內嵌NFC晶片，能與智慧型手機互動。

一定係遠控爆波

如果個波真係爆炸就真係震驚世界啦

一頂頭鎚炸傷咗個球員

中國製足球爭取球員休息機會，生產商或成最大蠃家

踢兩野變生仔波

得個快字

個波整咁快托呀
定預左3分鐘整一個 3分鐘又爆一個

贏蟈又贏

上次係件波衫容易扯爛
今次就到個波漏氣

唔會踢踢下炸傷隻腳都算係咁啦

ddg食左成個星期死貓 英超好少見到ddg牛油手,去到世界盃就出事

柒出世界

賺咁多都要用下等貨

贏國

整咩波啫，做番雞業俾人揸波好過啦

有幾出奇 以前都試過

支那人冇份踢梗係洩氣啦

大陸整到咁就唔講啦
問題係FIFA咁樣都可以收貨